\chapter{Requisitos}
\minitoc
\label{chap:requisitos}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Exponer los requisitos								               %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

En este capítulo se van a detallar los requisitos del sistema a construir. Los requisitos se han clasificado de dos maneras: por un lado según si son funcionales o no funcionales, y por otro según su prioridad de implementación o importancia.

Puesto que desde el punto de vista de la planificación es más importante la prioridad, en este documento se van a presentar ordenados por dicha relevancia, y dentro de un mismo bloque de importancia, en base a si son funcionales o no funcionales.

Los requisitos se han nombrado siguiendo las directrices definidas en la sección \ref{sec:nomenclatura}.

\section{Mínimos}

	Los requisitos mínimos son aquellos que se considera debe cumplir el software resultante en la fecha de la entrega.

	\subsection{Funcionales}
		
		Podemos definir los requisitos funcionales como el conjunto de servicios que un sistema software debe proveer, los resultados concretos que debe proporcionar como salida ante entradas particulares. \cite{book:RequisitoIngenieriaSW}
		
		En otras palabras, los requisitos funcionales son la descripción a alto nivel de qué ha de hacer el sistema o aplicación.
		
		\begin{description}
			
			\label{list:requirements_minimal_functional}
			
			\item[RMF-01]
				Recorrido recursivo de un directorio en busca de código Java.
				
			\item[RMF-02]
				Análisis del código Java en busca de la información pertinente que defina un patrón soportado.
			
			\item[RMF-03]
				Interpretación de la información del patrón concreto detectado.
				
			\item[RMF-04]
				Representación del patrón detectado en un formato intermedio, conocido y estándar, que sirva de entrada al módulo de escritura de pruebas.
				
			\item[RMF-05]
				Lectura de la representación intermedia por parte del módulo de escritura de pruebas.
				
			\item[RMF-06]
				Generación de código de pruebas Java con JUnit a partir de la información contenida en la representación intermedia.
				
			\item[RMF-07]
				Soporte para el patrón Estado.
				
			\item[RMF-08]
				Soporte para el patrón Estrategia.
				
			\item[RMF-09]
				Soporte para el patrón Observador.
			
		\end{description}

		RMF-01, RMF-02 son independientes del patrón en sí a analizar y suponen un comportamiento común que solo tendrá que implementarse una vez.
		
		RMF-03, RMF-04, RMF-05, RMF-06 son dependientes del patrón en sí, y tendrán que cumplirse todas en las respectivas implementaciones que realicen los requisitos RMF-07, RMF-08 y RMF-09, así como para el resto de patrones a los que se dé soporte fuera del mínimo.

		Estos requisitos suponen la base de las funcionalidades del sistema.

	\subsection{No funcionales}
		
		Los requisitos no funcionales son caracterizaciones del comportamiento de un sistema software. Se incluyen aquí restricciones de temporización, de consumo de recursos, etc. \cite{book:IngenieriaSW}
		
		Dicho de otra forma, son propiedades se requieren del sistema, pero que no constituyen un servicio que el sistema ofrece al usuario, sino que describen cómo debe prestarse dicho servicio en términos de cualitativos.

		\begin{description}
			
			\label{list:requirements_minimal_not_functional}
			
			\item[RMNF-01]
				Legibilidad del código fuente.
				
			\item[RMNF-02]
				Facilidad de ampliación de funcionalidades.
			
			\item[RMNF-03]
				Minimizar el acceso a disco (escalabilidad).
				
			\item[RMNF-04]
				Simplicidad de cara al usuario final en el sistema de marcado de código.
				
			\item[RMNF-05]
				Limpieza y legibilidad del código generado.
			
		\end{description}
		
		Para asegurar RMNF-02, es necesario que de entre los requisitos RMF-07, RMF-08 y RMF-09 se realice al menos la implementación de dos de ellos con el fin de verificar si el esfuerzo necesario para ampliar el sistema es realmente más bajo que el invertido en la primera iteración (lo cual deberá ser cuantificado).

\section{Adicionales}

	En contrapunto a los requisitos mínimos, los requisitos catalogados como adicionales son aquéllos que no se consideran necesarios, pero sí deseables o útiles de cara al sistema final, como por ejemplo que permita devolver diferentes mensajes de error en función del idioma configurado. \cite{book:IngenieriaSW}

	\subsection{Funcionales}

		\begin{description}
			
			\label{list:requirements_aditional_functional}
			
			\item[RAF-01]
				Soporte para internacionalización.
				
			\item[RAF-02]
				Mensajes de error en Multi-5 (Inglés, Español, Alemán, Francés e Italiano).
			
		\end{description}

	\subsection{No funcionales}

		\begin{description}
			
			\label{list:requirements_aditional_not_functional}
	
			\item[RANF-01] 
				Procesado paralelo. Que cada patrón detectado se procese en un hilo diferente (mediante un Maestro-Esclavo \cite{book:ArquitecturesSw}).
	
		\end{description}

                
